黃國英：北水失靈 擴出擊範圍

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，最近在港股操作的話加倍沮喪，反反覆覆之後，價位逐步向下移，做好固然難，做淡又經常被挾。

外圍市底有好轉迹象，歐洲及日本持續向好，美股則已經是純粹業績主導個別發展，蘋果公司仍弱，但其他巨型科網股普遍重拾強勢。可惜香港股王騰訊(00700)無力跟隨，始終香港投資者並非新經濟擁躉，加上中國平安保險(02318)中伏，亦影響了氣氛。

中興通訊(00763)及華為風波，顯示出中國核心技術落後的困局，在不友善的環境中，是一個主要風險。港股去年在北水推動下，大幅跑贏其他市場，現在這個概念已失，走勢特別差，修正之前升得多的狀況，其實也合理。自己從來不信估值平是賣點，去年大升浪之前，港股估值永恒偏低，純粹是資產型股市的特質。

現時自己仍然吼機會減港股，轉投外圍，而在港股的入市選擇範圍，亦已經大幅收窄到十隻以內，騰訊當然是其中之一，仍然相信公司的價值，遲早效法Facebook及亞馬遜絕地反擊。主要是不敢亂買中型股，港股整體流通性其實欠佳，除非認定股份極超值，可以死守，否則根本不適合炒作。

作為投資者，擴闊出擊範圍十分重要。去年港股超強，是特殊狀況而並非常態，何況港股A股化之後，走勢更加難捉。至於外圍市場從來沒有北水，少了一個主要變數，相對上買貴貨的風險便較低，摸不清楚中國投資者的氣氛，轉移陣地便比較安全。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有騰訊、平保、Facebook及亞馬遜)

畜牲

師父又贏一仗

北水 仲話加大限額... d錢比入唔走 我就支持喇